有無紅，白酒撚入嚟交流下

酒鬼們，一齊入嚟傾下計
自己呢排比較鍾意飲德國同奧地利既酒，性價比好高

法國

飲開咩區

澳洲撚

澳洲酒嫌佢太重化學劑

好過智利

好少飲新世界，驚飲壞

一dd, 有d太多so2我試過喉嚨痛 有人會頭痛
澳紐算好
有d想試下加洲
btw 德國奧地利飲邊類酒？Riesling？

奧地利紅白又有唔同 白酒既話試下nurnberger，好香nuts味

德國都係Riesling最出名架啦，不過最近發現德國有枝Pinot noir唔錯，個style好接近burgundy，但價錢平好多

其實我覺得burgundy好多貴在個莊
好多比佢地平嘅都已經唔差 當然我仲飲得唔多 指較一下
我自己都幾鐘意pinot noir得閒搵黎試下

澳洲有個牌子handpicked 紅酒我覺得都唔錯 上次飲左shiraz

有無聽過Meyer-Näkel，呢個牌子既Pinot noir好正，就係我上面講，好接近burgundy果隻

百佳惠康有冇好嘢？

每個人對好既定義都唔同，但當你試過其他好少少既酒之外，就會覺得超市既酒係提子水咁

我寧願去酒鋪慢慢睇，俾多少少對自己好啲

有啲識飲既人會覺得，超市啲酒係拎嚟煮衫

餸

咁你食提子乾果仁芒果乾會唔會喉嚨痛

唔會，

但同一隻酒 2枝分別飲完後反應都一樣
可能唔係枝酒有野 係我自己有問題姐

有無人上過wset course? 想直接上level 3 係咪好難 pass

慢慢嚟啦，一開始正常都係level2開始先，level 1就不了

Ching 上過level 2?

基本野啦，mc野

鍾意意大利同葡萄牙

意大利幾好，但葡萄牙少聽，可唔可以介紹下

有冇人試過日本隻登美之丘？

推

咦，介紹下

有咩白酒推薦

你鍾意咩style? Fruity定Dry?

Dry

等我搵番我飲過又好飲既出黎分享下先

紅酒友，飲就飲得多，但咩都唔識既人

Budget呢？呢樣好重要

大家交流下

我都係飲Bordeaux 多，另外Champagne 都係飲多

Bordeaux啲酒質素好參差好少少又好貴Champagne又係被人飲到貴哂

Bordeaux有咩推薦

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

有興趣請入Group

加油

新手入坑
最近買開波爾多d副牌飲
同幾個fd 一齊飲 一次開3支同年份唔同莊 或者 同莊唔同年份咁飲
乜都唔識

飲到頭痛

lm

真係好正

左岸撚
Pauillac 同男仔friend 飲
Margaux 同女仔飲
最近發覺意大利d 提子都幾好玩

都想知有邊枝叫差唔多 但又抵飲好多

200蚊起

Bur 白最好飲🤩

女爵

我會倒轉 我啲女仔frd鐘意pauillac 多

意大利
Brunello di montalcino
Chianti Classico
好多好野又唔貴

西班牙Rioja都容易發掘平靚正之選

呢隻Allendorf 好抵飲，280蚊有Grand Cru Level既酒

呢隻同女飲一流

性價比緊係意粉 匈牙利

想學飲酒…可以係邊到入手?去上堂係咪最快?

身邊有無朋友係飲開酒？有就痴下酒先，無就出面買啲平平地既酒試下先，但唔好一開始就飲靚野，一開始飲啲無咁好飲既，當你飲好野既時候就會知到好野既分別，同埋驚你返唔到轉頭

有無推薦

匈牙利香港買唔到
Tokaji 白酒正到hihi 同其他國家白酒好大分別

意粉有支Veneto Passione Rosso幾正 最緊要係平 8~9歐

德國都係欣賞佢南德既啤酒
或者冬天既熱gluwein 唔知有無串錯
Riesling麻麻地
法國太貴
新世界酒不了
日本你都係整啤酒同whisky啦 唔好學人整提子汁啦好嗎

邊度買 白酒？

會唔會好甜

係紐西蘭時飲 好飲 唔知香港有無

新手，自己一個飲，有冇d 一百幾十左右既推介？

係鰂魚涌間Schmidt Vinothek，收工果陣成日去睇

唔會呀，GGLevel既酒唔甜架

實有既，你有無話鍾意咩style?

近幾年天氣暖，德國啲提子生得好咗

紅定白？

已saved !
GG Level 係咩意思？

GG姐係德國最高等級既酒，同法國既最高Grand Cru Class一樣

我指既係枝白酒，唔係枝sparkling

兩樣都得

新手既話，飲啲fruity啲既會好啲

平時都係飲啤酒，同gin，有時想飲下紅酒，但係一個人飲好唔方便，飲唔哂又留唔到

枝紅酒係西班牙酒嚟既，百幾蚊超級抵飲，果香又夠，配下啲小炒，好正
枝白酒就係德國既白酒，又係百幾蚊，又係超級抵飲，飲落去感覺好平衡，少少甜，果香又夠，酸味都平衡到

香港邊到有賣？搵下先

超市唔知有無，要行下酒鋪搵下，我去開果間就有既，Schmidt Vinothek

男爵平些少

太甜 不過都正 女爵balance啲

呢兩年炒高左好多
轉飲副牌算

女爵副牌幾抵 不過未試過

一支女爵副牌=兩支男爵副牌
副牌酒身薄d

單公仔都唔錯

飲過孖公仔 都抵飲

留名學野
利申飲完唔記得酒標

係大家互相指教

留名
鐘意德國酒/ bur/
而家試下少少美國/ 奧地利
交流下

[img]
幾鐘意支 rings ，nose 雖然有 vanilla / oak spice, 但 palate 多red fruit,cleanly made

再up 多次支rings

往年經驗
甜白/貴腐酒配月餅 好夾
ice wine仲夾

利申鍾意甜嘢

開支Tokaji食月餅啦咁

前排見到雙公副牌 賣緊lascomebe副牌嘅價錢 抵到爛

想入支男女爵副牌2015 正牌好貴

我好撚鍾意飲ice wine同tba 早排經過間酒鋪，啲Ice wine同tBA 好撚平，2百幾有枝ice，5百幾有枝89年既tba

有無飲過Calon segur

有 但對佢冇咩印象

好飲無？一直都想試下

冇印象 但好似係比較淡味嘅 相比起同價位

Napa vally d 紅酒都唔錯
飲過Louis martin Lot No. 1

美國嘢淨係試過opus one

好貴

我都鐘意甜野
揾次試下夾月餅
最近入手既甜

靚野喎，幾錢

有錢人嚟既

貴過滴金少少la
都係貪佢少見,得36支half

幾時開先

D Yquem甜到瀨屎

今日食蛋糕
開咗呢支 幾好飲 氣泡幾夾蛋糕

有冇人會上網買酒？

上網order 自己pickup

有時會
網上買啲酒平啲

都係酒舖？
有冇邊到買開好介紹

爸打又邊間買開？

睇價錢落單
買大貨就先格價再搵熟人

我facebook買啲粗嘢飲
用咗佢兩年 都幾好

有排放la ，可以開住呢支 dr. lossen 既 rare 野先

好耐冇飲滴金
印象中88 都唔算好漏

如果有甜既汽酒可能仲正

呢支muscat blanc黎
好甜嘅蜜糖花香味

格魯吉亞出產既紅酒大家點睇?

紅酒就無飲過
但飲過佢嗰度嘅ice wine，好撚正

正，今年就試下

以㗎已經懶得落酒鋪行了
喺網上面見邊支抵飲就買
btw 小弟才疏學淺 tba係咩黎？

呢間好似都多酒
不過好似都貴

巴打飲開咩地區

貨比三家
呢兩年多咗好多網店賣酒

Pauillac 同 st julien多

窮L表示日日飲 飲唔起貴酒

但係好難知邊支好飲

飲副牌都係三百零蚊支

3日一支
一個月咁就3k

一次大批訂再平d
幾年前訂左40箱男爵2011-2013 每支都唔洗7舊水

你放係倉？

放公司貯物室 長開冷氣

tba / trockenbeerauselese ( dry berry select late harvest ) 乾果精選遲採
個原名勁長
簡單來講係 harvest 的被貴腐菌吸哂水既提子乾來做酒，所以好甜

聽個名都覺得正
多謝解釋

飲得多，但咩都唔識😂
尋晚開依幾支

40箱 唔悶？ 日日飲lafite都悶啦

最左叫靚次伯 特色係有陣草青味同偏酸少少
左二係chateau Palmer 典型濃味Bordeaux

Bur唔熟 等人教

最右果支係champagne黎,尋晚用白酒酒等一陣就飲得。
支Palmer 唔算濃，好滑

比bur 濃general嚟講

老豆拎去同fd飲或者應酬 一次就幾支

依家啲酒鋪都可以訂既，同埋落酒鋪有個好處，就係可以同人傾多啲計，了解多啲自己口味

總之就好野啦，我覺得好過冰酒

今晚開嚟配月餅

白洒飲開劍南春

咪撚戇鳩啦

lm學嘢

聽講果邊d紅酒好出名，話係釀造紅酒歷史最耐既國家。同埋好平

正唔正？

正，遲啲開埋枝89

尋晚飲
兩支都正，lafon high acidity for long aging,flinty, lemon custard , cheesy finished

, mondavi can be regarded as bordeaux, dried plum, tobacco, very smooth

呢度支支酒都大過小弟

過期洋酒正過過期紅酒

未夠18歲唔準飲酒呀吓

咁又夠....
8字頭嗰啲 真係未飲過

我只有過期汽水

有機會試下，會試到啲唔同既野

靚野

我飲到嗰陣可能9字頭等於8字頭嘅價了
Anyway，做下功課睇下咩年期靚入定貨先

愈遲買愈貴10年都好貴了

但香港難搵
都想試下伊朗嘅紅酒，
唔知咁亂仲有無出

之後買返支同我咁大嘅拎黎擺
點解當初我屋企無呢個概念

00後定99？

無咁後生 大啲

90，96都是好年份

佢d特價酒得唔得？唔識野但見幾平

甜，氣泡嘅無乜伏，平過街買
買黎做party酒幾好飲

紅酒呢平時飲開超市d 100蚊樓下

有冇burgundy 窮撚

ill，得個甜字，咩都俾唔到你
佢啲冰酒講緊百幾蚊枝，咩級數自己諗，可能係雪櫃冰酒嚟

其實即係sauternes做法

又係鬥貴價post
鬼唔知我開romanee conti Cheval Blanc有質素咩
揾高cp高質table wine先有野傾

原來係咁

紅酒就剩係買過一次
建議睇咗支酒有咩味先
各人口味唔同

拎嚟煮飯就差唔多

一歐一升既紅白酒飲過未?
其實唔係真係咁差喎

而家講緊嘅都係三百零蚊貨仔 大眾價錢 交流下睇下挖唔挖掘到好野

新手想問下有無d 百幾蚊落樓既介紹？
紅酒， 想果味重d, 唔太酸易入口d

義大利好多好玩野

澳紐啲shiraz囉

有冇人飲開penfolds k hill
個人覺得性價比比起BIN系列高啲

96

飲過一枝6幾年嘅意大利酒 幾好味

Bin早排比大陸人炒貴曬
唔知以㗎仲係咪

呢枝，百幾蚊，符合哂你要求

想問巴絲們有冇飲過 聖母之淚 Riesling，藍色樽個隻

仲有百佳有時有藍樽既blue light riesling，德國酒，唔記得咩牌子，六十幾蚊有交易，想問值唔值得買

利申：鍾意飲甜酒，除左moscato外想試其他種類

大百佳果d 有無得賣

好似無

甜到瀨屎

開過支74年嘅Barolo 同波爾多好唔同 唔識形容

係指聖母之淚定係blue light ?

德國有咩白酒推介？15歐內就最好

呢隻？

好甜，但我覺得個價幾開胃

btw 早幾日開咗呢支，
荔枝味好香

百街惠康買到既有咩推薦
完全零知識

呢隻，見佢價錢好似幾ok

應該都仲係，個價仲企得好硬

白酒cloudy bay， oyster bay唔錯
紅酒，以前我覺得黃尾隻shiraz幾好
以㗎貴咗不了

香港買平大陸3-4成
例如早兩年香港買支407上去探親
好似四百六港紙
大陸居然要六百幾人仔

利申：唔抵 唔係人地托我唔會買penfolds

好過飲汽水先

喺德國？

出名咪risling，Gewürztraminer 呢兩隻提子

trimbach嗰邊買應該幾平

喺香港買過，都唔錯

咁我飲返jolly sandy算

btw 唔確定嘅可以試下用vivino呢隻app
scan 下個酒標就知咩料 幾好用

jolly sandy....
拎呢支溝soda好飲啲

Ja
Dankeschön

可以試下的Riesling qba trocken
靚莊都係ard 10-15 euro
呢的5星酒莊要試:
Emrich Schonleber (Nahe)
Furst (Franken)
Scholss Lieser (Mosel)
Okonomierat Rebholz (Pflaz) (my favorite)
Wittmann (Rheinhessen)
Schafer-Frohlich (Nahe)

識飲一定飲南非酒

咁老有冇走味

我望酒樽咋
我frd話佢老闆上個月開咗
飲呢啲無我份

請教 聽就聽得多 查實幾錢枝？同埋係唔係真係超級好飲

幾萬囉，唔清楚

無我份飲啊，聽我frd講就話好撚香同好飲

無詳細tasting notes，上網搵會有

有無推薦 想試

off topic 好奇問下 如果叫啲有飲開酒嘅人盲飲 比較幾枝酒 唔話比佢聽枝酒價錢 其實分唔分到邊枝貴同唔貴 (先假設貴等於品質好啲)？

其實就無話貴就好飲
睇個人口味多啲

但同一隻莊唔同級數係真係飲得出

南非有咩牌子既酒?

Arthur Metz Gewurztraminer可以一試，有香甜荔枝味
Sauternes都係一個唔錯嘅選擇

奔富吖嘛贏個名only

cloudy bay夠秒oyster bay，不過貴好多
佢果支Pinot Noir都唔錯